張達明稱若港區國安法沿用內地細則 法庭審理空間有限

港大法律學院首席講師張達明說，要留意「港區國安法」的定義，是否與內地的國家安全法一樣，他形容兩者定義若一致，就是包羅萬有，包括意識形態等，擔心應用在香港的話，任何範疇都可能觸及紅線。

張達明在一個電台節目上說，內地2017年就國家安全法提出實施細則，訂明敵對組織的定義，並交由國安等機構確認。他擔心如果「港區國安法」沿用有關方式來判定敵對或恐怖組織，法庭就無權過問，審理空間有限。

張達明說，當年《基本法》有諮詢後才拍板，但「港區國安法」就不容參與，做法可笑可悲。

決定前聽一聽